中國抗疫 迫使「黑人」成為過街老鼠

遭疑境外移入病例 非洲人在中國成過街老鼠
時間：2020-04-11 15:08
新聞引據：採訪、法新社
撰稿編輯：黃啟霖

在中國升高打擊境外移入的武漢肺炎病例之際，在中國南部的非洲人已經淪為被攻擊的目標，遭強迫搬家、任意隔離並集體接受武漢肺炎檢疫。

中國指出，他們已經大致遏阻了俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒(COVID-19)疫情，但是最近出現的一連串病例都跟廣州的奈及利亞社區有關，引發當地民眾和防疫官員涉嫌歧視非洲人。

廣州地方當局表示，最少有8名被確診者曾在有「小非洲」之稱的廣州越秀區逗留，其中5人是奈及利亞人。

在報導傳出，這幾名奈及利亞人違反居家隔離規定，曾到8家餐廳和其他公共場所之後，奈及利亞人面臨當地民眾的廣泛怒火。

中國官方媒體報導，結果是，曾與這8人接觸的將近2千人，都必須接受武漢肺炎病毒檢疫或進行隔離。

廣州當局已經證實，截至9日，已有114個境外移入病例，其中16例是非洲人，其他則是返國的中國國民。

這導致非洲人成為中國民眾懷疑和種族歧視的目標。

多名非洲人向法新社表示，他們被強迫搬離原來的住所，也被旅館拒絕入住。

來自烏干達的24歲交換學生、被強迫搬岀公寓的馬提亞斯(Tony Mathias)表示，「我已在橋下睡了4天，沒有東西可吃。我在任何地方都無法買到糧食，沒有商店或餐廳會賣東西給我。」

「我們就像流落街頭的乞丐。」

馬提亞斯表示，警方並沒有給他任何有關檢疫或隔離的訊息，只告訴他「去別的城市吧！」

廣州警方拒絕法新社的置評要求。

1名奈及利亞商人表示，他也在這個星期稍早被趕岀公寓。他說，「警方一看到我們就追著我們跑，叫我們回家；但我們能去哪裡？」

其他非洲人表示，廣州的非洲社區全都受到武漢肺炎病毒檢疫，儘管其中許多人最近都沒有離開過中國，但都遭到強制居家隔離，或在旅館隔離。

英文source (要在twitter廣傳)

咸濕菜有咩講?

中國做得最好

8個人接觸左2000人?

連登仔呢鋪仲唔撐中國

整頓熱門 推

擺明比晒子彈我哋去做國際文宣啦

又係時候拉攏黑人

食左甘多中國女要還架

推